Un recipiente, de volumen constante e igual a 1 litro, contiene 1 mol de un gas ($6 \times 10^{23}$ moléculas), a la presión de 1 atm. Suponga que conectando una bomba de alto vacío al recipiente y manteniendo constante la temperatura, se logra reducir la presión hasta $10^{-13}$ atm (presión correspondiente a los mejores vacíos obtenidos en los grandes laboratorios de investigación).
\begin{enumerate}
    \item En estas condiciones, ¿cuál sería el número de moléculas que aún existen en el recipiente?
    \item Este número de moléculas, ¿cuántas veces es mayor que la población del mundo (considérela igual a 5 mil millones de habitantes)?
\end{enumerate}